# Библиотеки деперсонализации данных

https://docs.google.com/document/d/1IwORgUtpuYTF12nV_0v47UTsfvcHhpIW2MH7FxYeIN0/edit

'''
В задаче необходимо разработать алгоритмы, каждый для своего типа данных, которые позволяют консистентно с
использованием повторяющейся замены данных делать обезличивание данных, при каждом запуске при использовании
одного и того же алгоритма, независимо от наличия связей между таблицами.
Алгоритмы должны иметь возможность группировки (совмещение разных алгоритмов для обезличивания нескольких
сущностей, содержащихся в одном поле). Обезличенные данные должны сохранять бизнес-логику сущности
(адрес должен быть заменен на адрес, имя на имя, контрольный разряд номера карты должен проходить проверку
нша алгоритм Луна, контрольный разряд ИНН в новом значении должен быть рассчитан, и т.д.).


ФИО, ДР, место работы, номер договора, дата-время выданного кредита, паспортные данные, адрес. СНИЛС, ИНН,
номер карты, номер счета и т.д.
'''

Необходимо распаковать тестовые данные в папк data,  и при необходимости поправить пути к данным файлам в коде
Установка и запуск прототипа :

```
python -m venv venv
./venv/bin/pip install -r requirements.txt
./venv/bin/jupyter-notebook
```

Тестирование
```
./venv/bin/pytest  src/test_libs.py
```
В тестах прописаны основные кейсы генерации  валидации ключевых данных.
Также доступен скрипт для систем CI/CD на базе gitlab.

Также рабочий ноутбук доступен в gitlab
[Ссылка на ноутбук](https://gitlab.com/Kuts/gazprom-depersonalization/-/blob/master/test_libraries.ipynb)
